\voffset=-25pt
\hoffset=-10pt

\def\fuzzy#1{\setbox0=\hbox{#1}%
  \kern-.025em\copy0\kern-\wd0
  \kern.05em\copy0\kern-\wd0
  \kern-.025em\raise.0433em\box0 }

\def\undertext#1{$\underline{\hbox{#1}}$}
\def\crta{\vrule height1.41ex depth-1.27ex width0.34em}
\def\dj{d\kern-0.36em\crta}
\def\Crta{\vrule height1ex depth-0.86ex width0.4em}
\def\Dj{D\kern-0.73em\Crta\kern0.33em}
\font\cal=cmsy10
\def\DJ{\cal D\kern-0.73em\Crta\kern0.33em}
\font\calcal=cmsy10 scaled \magstep3


\overfullrule=0cm
\newtoks\footfont \footfont={\eightpoint}
\font\eightrm=cmr8      \font\sixrm=cmr6
\font\eighti=cmmi8      \font\sixi=cmmi6
\font\eightsy=cmsy8     \font\sixsy=cmsy6
\font\eightbf=cmbx8     \font\fiverm=cmr5
\font\eighttt=cmtt8     \font\fivei=cmmi5
\font\eightit=cmti8     \font\fivesy=cmsy5
\font\eightsl=cmsl8     \font\fivebf=cmbx5
\font\tenex=cmex10      \font\sixbf=cmbx6
\newskip\ttglue
\def\eightpoint{\def\rm{\fam0\eightrm}
\textfont0=\eightrm     \scriptfont0=\sixrm     \scriptscriptfont0=\fiverm
\textfont1=\eighti      \scriptfont1=\sixi      \scriptscriptfont1=\fivei
\textfont2=\eightsy     \scriptfont2=\sixsy     \scriptscriptfont2=\fivesy
\textfont3=\tenex       \scriptfont3=\tenex     \scriptscriptfont3=\tenex
\textfont\itfam=\eightit        \def\it{\fam\itfam\eightit}
\textfont\slfam=\eightsl        \def\sl{\fam\slfam\eightsl}
\textfont\ttfam=\eighttt        \def\tt{\fam\ttfam\eighttt}
\textfont\bffam=\eightbf        \scriptfont\bffam=\sixbf
\scriptscriptfont\bffam=\fivebf \def\bf{\fam\bffam\eightbf}
\tt \ttglue=.5em plus .25em minus.15em
\normalbaselineskip=9pt
\footfont={\eightpoint}
\setbox\strutbox=\hbox{\vrule height7pt depth2pt  width0pt}
\let\sc=\sixrm \let\big=\eightbig \normalbaselines\rm}

\def\tenpoint{\def\rm{\fam0\tenrm}
\textfont0=\tenrm       \scriptfont0=\sevenrm   \scriptscriptfont0=\fiverm
\textfont1=\teni        \scriptfont1=\seveni    \scriptscriptfont1=\fivei
\textfont2=\tensy       \scriptfont2=\sevensy   \scriptscriptfont2=\fivesy
\textfont3=\tenex       \scriptfont3=\tenex     \scriptscriptfont3=\tenex
\textfont\itfam=\tenit  \def\it{\fam\itfam\tenit}
\textfont\slfam=\tensl  \def\sl{\fam\slfam\tensl}
\textfont\ttfam=\tentt  \def\tt{\fam\ttfam\tentt}
\textfont\bffam=\tenbf  \scriptfont\bffam=\sixbf
\scriptscriptfont\bffam=\fivebf \def\bf{\fam\bffam\tenbf}
\tt \ttglue=.5em plus .25em minus.15em
\normalbaselineskip=9pt
\footfont={\eightpoint}
\setbox\strutbox=\hbox{\vrule height8.5pt depth3.5pt  width0pt}
\let\sc=\eightrm \let\big=\tenbig \normalbaselines\rm}

\font\twelverm=cmr10 at12pt     
\font\twelvei=cmmi10 at12pt     
\font\twelvesy=cmsy10 at12pt    
\font\twelvebf=cmbx10 at12pt    
\font\twelvett=cmtt10 at12pt    
\font\twelveit=cmti10 at12pt    
\font\twelvesl=cmsl10 at12pt 
\font\tenex=cmex10 at12pt       
\def\twelvepoint{\def\rm{\fam0\twelverm}
\textfont0=\twelverm    \scriptfont0=\tenrm     \scriptscriptfont0=\eightrm
\textfont1=\twelvei     \scriptfont1=\teni      \scriptscriptfont1=\eighti
\textfont2=\twelvesy    \scriptfont2=\tensy     \scriptscriptfont2=\eightsy
\textfont3=\tenex       \scriptfont3=\tenex     \scriptscriptfont3=\tenex
\textfont\itfam=\twelveit       \def\it{\fam\itfam\twelveit}
\textfont\slfam=\twelvesl       \def\sl{\fam\slfam\twelvesl}
\textfont\ttfam=\twelvett       \def\tt{\fam\ttfam\twelvett}
\textfont\bffam=\twelvebf       \scriptfont\bffam=\sixbf
\scriptscriptfont\bffam=\fivebf \def\bf{\fam\bffam\twelvebf}
\tt \ttglue=.7em plus .35em minus.25em
\normalbaselineskip=14.4pt
\footfont={\tenpoint}
\setbox\strutbox=\hbox{\vrule height9.5pt depth4pt  width0pt}
\let\sc=\tenrm \let\big=\twelvebig \normalbaselines\rm}

\catcode`@=11
\def\footnote#1{\let\@sf\empty % parameter #2 (the text) is read later
  \ifhmode\edef\@sf{\spacefactor\the\spacefactor}\/\fi
  \kern-2.8em\raise.6ex\hbox{\the\footfont #1}\@sf\vfootnote{#1}}
\def\vfootnote#1{\insert\footins\bgroup
  \interlinepenalty\interfootnotelinepenalty
  \splittopskip\ht\strutbox % top baseline for broken footnotes
  \splitmaxdepth\dp\strutbox \floatingpenalty\@MM
  \leftskip\z@skip \rightskip\z@skip \spaceskip\z@skip \xspaceskip\z@skip
  \parindent=0.5cm\the\footfont \item{#1}\footstrut\futurelet\next\fo@t}
\catcode`@=12

\font\bbb=cmssdc10 at 12pt
\font\sss=cmss10 at 12pt
\font\ssi=cmssi10 at 12pt
\font\ssb=cmssdc10 at 12pt
\font\UNI=cmbx8 scaled \magstep2
\font\UNII=cmbx9 scaled \magstep2
\font\INST=cmbx9 scaled \magstep1
\font\NAME=cmbx10
\newtoks\name   \name={Prof.~dr.~sc.~Mladen Pavi\v ci\'c}
\newtoks\number \number={470/4206}
\newtoks\date   \date={5.~travnja 2007.}
\newbox\falzbox \newbox\addressbox
\setbox\falzbox=\vbox to 27cm{\offinterlineskip\vskip0pt minus1filll
                     \vbox to7.9cm{\vfill}
                     \moveleft 2cm\vbox to 0pt{\vss\hrule width.4cm height.01pt}
                     \vbox to10cm{\vfill}
                     \moveleft 2cm\vbox to 0pt{\vss\hrule width.4cm height.01pt}
                     \vfill}
\output{\myoutput}
\def\myoutput{
    \ifnum\pageno=1
      \shipout\hbox{\rlap{\copy\falzbox}
         \hbox{\vbox{\vskip 0pt minus1filll \makeheader\pagebody\makefootline}}}
      \global\advance\vsize by9cm
    \else
        \shipout\hbox{\rlap{\copy\falzbox}
        \hbox{\vbox{\makeheadline\pagebody\makefootline}}}
    \fi     
    \ifnum\outputpenalty>-20000 \else\dosupereject\fi
    \advancepageno
}
        
\def\makeheader{
\vbox to 9cm{\hbox to \hsize{
     \vbox{\hbox to 6.3cm{\UNI$\!$GRA\Dj EVINSKI FAKULTET}
           \vskip.8ex
           \hbox to 6.3cm{\UNII\hfill Sveu\v cili\v sta u Zagrebu\hfill}
           \vskip.8ex
           \hbox to 6.3cm{\INST\hfill Odjel za matematiku\hfill}
           \vskip.7ex
           \hbox to 6.3cm{\NAME \hss\the\name\hss}
           \vskip1.4cm}
     \hfill
     \vbox{\tenpoint
           \hbox to 4.8cm{Ka\v ci\'ceva 26, Po\v st. pret. 217\hfill}
           \vskip.7ex 
           \hbox to 4.8cm{10001 Zagreb\hfill}
           \vskip.7ex 
           \hbox to 4.8cm{Tel.\kern2pt 01--4639423\hfill}  
           \vskip.7ex
           \hbox to 4.8cm{Fax:\kern2pt 01--4828050\hfill}
           \vskip.9ex
           \hbox to 4.8cm{\eightrm{E--mail:\hfill}}
           \vskip.4ex
           \hbox to 4.8cm{\eightrm{pavicic@grad.hr\hfill}}
           \vskip.8cm
           \hbox to 4.8cm{Zagreb, \the\date\hfill}
           \vskip.1cm}
     }          
     \vskip-3ex
          \moveleft.9cm\hbox to 8.6cm{\vbox to 6.3cm{
           \hbox to8.6cm{\raise1.5ex\hbox{\eightbf .}\hfill
                 \hbox{\fiverm \kern1.9ptM. Pavi\v ci\'c, 
Odjel za matematiku GF--a, Po\v st. pret. 217, 10001 Zagreb}
                 \hfill\raise1.5ex\hbox{\eightbf .}}
           \vskip1ex
           \vss
           \hbox to8.6cm{\hbox{\copy\addressbox}\hss}
           \vss
           \hbox to 8.6cm{\eightbf .\hfill .}
           \vskip15pt\hbox to \hsize{\undertext{\sss Predmet}: \bbb \v Zalba  
na tretman projekta 1184 od strane Prosudbene komisije i\hfill}
\hbox to \hsize{\bbb \hbox to 52pt{\hfill}prijedlog izdvojenog 
procesiranja revidirane verzije projekta (3380).\hfill}
       \vskip10pt
           \hbox to \hsize{\sss \hfill Va\v sa KLASA: 402-07/06-08/00115; 
Va\v s BROJ: 533-08-07-0004}}}

              \vfil
}}

\def\beginlinemode{\endmode
   \begingroup\obeylines\def\endmode{\par\endgroup}}
\let\endmode=\par
\def\address{\global\advance\vsize by-9cm
        \beginlinemode\getaddress}
{\obeylines\gdef\getaddress #1
  #2
  {#1\gdef\addresse{#2}%
     \global\setbox\addressbox=\vbox\bgroup\raggedright%
     \hsize=10cm \everypar{\hangindent2em}\twelvepoint #2
     \def\endmode{\egroup\endgroup}}}
\def\endaddress{\endmode}
\vsize=26cm
\hsize=16cm
\nopagenumbers
\twelvepoint

\font\bfi=cmbxti12

\parindent=0cm

%lprdvi -Palw -y-1.4cm lett
%lprdvi -Pkyo -x-2.2cm -y-0.4cm lett

\address
\parindent=20pt

\bf UPRAVI ZA ZNANOST 
\smallskip
\it Ministarstvo znanosti, obrazovanja i \v sporta\break\hbox to 30pt{\hfill} Republike Hrvatske, 
\rm Trg hrvatskih velikana 6 
10000 Zagreb.

\endaddress

%\magnification=1200
\vbox to 0.5cm{\vfill}


\parindent=0pt    

%\centerline{\bf U p r a v i \ \ z a \ \ z n a n o s t} 

\bigskip\medskip
Cijenjeni, 

\medskip

U prilogu svog pisma od 15.1.07., dr\v zavni tajnik prof.~dr.~sc.~Dra\v zen 
Viki\'c Topi\'c nam je poslao recenzije i mi\v sljenje 
prosudbene skupine za na\v s projekt

\it
\parindent=40pt   
Kvantno ra\v cunanje: paralelnost i vizualizacija (broj prijave 1184)
\rm

\parindent=0pt   
i predlo\v zio nam da uzimaju\'ci u obzir mi\v sljenja recenzenata
i prosudbene skupine prijavimo revidirani projekt.  

\smallskip
\parindent=20pt   
Mi smo prihvatili prijedlog i prijavili revidirani projekt pod 
brojem \bf 3380\rm. U njemu smo uva\v zili sve 
primjedbe recenzenata ili razjasnili to\v cke za koje su recenzenti 
smatrali da su nejasne ili nedovoljno obja\v snjenje. Time smo tako\dj er 
uva\v zili to\v cke I, II, V i VI prosudbene skupine u kojima ona 
u potpunosti prihva\'ca ocjenu recenzenata. 

\smallskip 
U to\v ckama V i VI (kompetentnost voditelja projekta i 
kompetentnost suradnika na projektu) prosudbena  skupina 
\special{blue}{\bf ``korigira''} \rm prosje\v cne ocjene 
recenzenata \bf 4,83 \rm i \bf 3,30 \rm sa \bf ``faktorom znanstvene 
produkcije i utjecaja'' \rm na \bf 2\rm, \bf odbija 
\rm prijedloge \bf oba recenzenta da se projekt prihvati \rm i 
\bf odbija \rm projekt, te misli da bismo se ``mogli usredoto\v citi na 
rad na drugim  projektima na kojima su prijavljeni kao suradnici''. 
Budu\'ci da nema preklapanja na\v seg sa spomenutim projektima, ovo
posljednje bi zna\v cilo ubijanje jedinog projekta u Hrvatskoj \rm 
koji se bavi teorijom \it kvantnih kompjutera\rm. (Njihovu favoriziranost 
u svijetu predo\v cuje \bf 53.200.000 \rm stranica koje \it Google \rm daje kad 
upi\v sete \it quantum computer\rm, kao i \bf milijarde dolara \rm investiranih 
u to polje godi\v snje.) Kako pokazuje prilo\v zena analiza u interesu 
je svjetske i hrvatske znanosti da se to ne dogodi. 

 \smallskip 
Prosudbena skupina nije specificirala \v sto bi ``me\dj unarodni 
odjek i produkcija" trebali biti, no, mi smo, s obzirom 
na e-mailove dva \v clana prosudbene skupine, pretpostavili
da su to citiranja bez samocitiranja i \it Impact Factor\/\rm i i 
broj \it Current Contents \/\rm \v clanaka po koautoru u skladu s 
me\dj unarodnim bibliometrijskim standardima. Iako smatramo 
da je apsolutno neprihvatljivo da se u kreiranju znanstvene 
politike jedne dr\v zave mi\v sljenja kompetentnih stru\v cnjaka 
zamijenjuju administrativnim faktorima, mi smo ipak 
izra\v cunali te faktore za na\v su grupu i za voditelje svih 72 
projekta, \v cije je financiranje ovo \it Ministarstvo \/\rm 
odobrilo na prijedlog prosudbene skupine, i usporedili ih.

\smallskip 
Dobili smo da je---u posljednjem projektnom periodu (2002-06.)---po broju 
\it Current Contents \/\rm \v clanaka voditelj 
bolji od 41 voditelja (od 72 voditelja prihva\'cenih projekata), 
a suradnici da su bolji od 49 voditelja. Po  \it Impact Factor\/\rm 
ima. voditelj je bolji od 29, a suradnici bolji od 18 voditelja. 
I po citiranosti, voditelj je bolji od 27, a suradnici \v cak od
51 voditelja prihva\'cenih projekata. Detalji su dani u prilo\v zenim 
dokumentima iz kojih je tako\dj er vidljivo da navedni faktori primijenjeni 
na 72 voditelja prihva\'cenih projekata dovode do potpunog ispremje\v savanja
redoslijeda projekata kojeg je sama prosudbena skupina predlo\v zila 
ovom \it Ministarstvu\/\rm.
 
\smallskip 
\bf Dakle, ne samo da proizlazi da prosudbena 
skupina nije uva\v zila ocjene i preporuke recenzenata, 
ni brojne dostupne podatke o visokoj znanstvenoj 
kvaliteti voditelja i suradnika,  i da je uvela kriterije 
po kojima je djelovala samovoljno i bez konsenzusa znanstvene 
zajednice i protivno proklamiranoj politici ovog 
Ministarstva o ulozi recenzenata, i da nije objavila 
kriterije barem jedan projektni period unaprijed nego ad 
hoc tijekom evaluacijske procedure, ve\'c 
izgleda da nije primjenila ni jednake kriterije na na\v s i 
ostale projekte (v.~priloge 4, 5 i 6) i to bi trebalo zabrinuti 
i uznemiriti znanstvenu zajednicu, ovo Ministarstvo i javnost.\rm  

\medskip
Zbog svega toga, a rukovode\'ci se detaljnom analizom koju 
smo proveli, koju prila\v zemo i koja je dobavljiva na 
hrvatskom i engleskom na slijede\'coj web adresi:

\smallskip \tt
\parindent=0pt
\centerline{http://m3k.grad.hr/pavicic/projekt/recenzija/}

\smallskip\rm

molimo:

\parindent=40pt
\ssb
\smallskip
\item{1.} da se revidirana verzija (3380) na\v seg projekta prvo 
po\v salje istim recenzentima koji su ocjenjivali prvobitnu 
verziju (1184);

\ssb
\smallskip
\item{2.} da se nakon primitka mi\v sljenja recenzenata 
\undertext{ne dozvoli} da prosudbena skupina mijenja ocjene koje 
su dali recenzenti;  

\ssb
\smallskip
\item{3.} da se na\v s projekt prema ocjenama recenzenata 
rangira me\dj u 72 ve\'c prihva\'cena projekta---kako bi se 
kompenzirala \v steta nanesena projektu neprimjerenom intervencijom 
prosudbene skupine u mi\v sljenje i prijedlog recenzenata; 

\ssb
\smallskip
\item{4.} da se odobri trajanje projekta od 5 godina i pridru\v zivanje
programu ``Distribuirana obrada i znanstvena vizualizacija podataka'' 
prof.~dr.~sc. Karolja Skale kao \v sto je prvobitno bilo prijavljeno u okviru 
verzije 1184---kako bi se kompenzirala \v steta nanesena projektu 
neprimjerenom intervencijom prosudbene skupine u mi\v sljenje i 
prijedlog recenzenata; 

\ssb
\smallskip
\item{5.} da se po primitku kona\v cne ocjene recenzenata 
odobri naknadno tra\v zenje opreme za projekt---kako bi se 
kompenzirala \v steta nanesena projektu neprimjerenom intervencijom 
prosudbene skupine u mi\v sljenje i prijedlog recenzenata;


\ssb
\smallskip
\item{6.} da se ve\'c sad, na po\v cetku projektnog perioda definira
na\v cin ocjenjivanja projekata tijekom perioda i kriteriji za 
dodjelu novih projekata nakon isteka sada\v snjih.   

\rm
\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip\bigskip

\line{\hbox to 12truecm{\hfill}Mladen Pavi\v ci\'c,\hfill}
\medskip 
\line{\hbox to 12truecm{\hfill}Voditelj projekta\hfill}

\parindent=0pt   
\sss
\undertext{Prilozi:}

\parindent=20pt   
\medskip
\item{1.}Usporedna analiza tretmana projekta od strane prosudbene 
skupine;

\smallskip
\item{2.}Recenzije prijedloga projekta \ssi Kvantno ra\v cunanje: 
paralelnost i vizualizacija\sss;

\smallskip
\item{3.}Dopis prosudbene skupine Ministarstvu kojim odbija projekt;

\smallskip
\item{4.}\ssi Impact Factor\/ \sss rang lista voditelja 72 od 
odobrena projekta iz fizike i na\v seg voditelja;

\smallskip
\item{5.}\ssi Current Contents\/ \sss rang lista voditelja 72  
odobrena projekta iz fizike i na\v seg voditelja;

\smallskip
\item{6.}Rang lista \ssi citiranosti\/ \sss voditelja 72 od 
odobrena projekta iz fizike i na\v seg voditelja;

\smallskip
\item{7.}Kopija pisma dr\v zavnog tajnika prof.~dr.sc.~Dra\v zena Viki\'c Topi\'ca 
od 15.1.07.

\parindent=0pt    

\vfill\eject\end


